建制群湧力谷23條 譚惠珠：盡快在港立法維護國家安全領土統一

建制派陣營近日蠢蠢欲動，圖重推《基本法》23條立法。今日是《基本法》頒佈30周年，基本法委員會副主任譚惠珠今日出席的論壇時，提到近年本港屢次出現鼓吹港獨、本土激進主義的活動，有必要為國家安全立法，同場的基本法委員會前委員、北京大學港澳研究中心主任饒戈平亦指，香港有必要落實中央管治權的各項配套，健全維護香港和國家安全，防範遏制外部勢力干預。

譚惠珠在發言時提到，近年本港屢次出現鼓吹港獨、本土激進主義的活動，「有人在香港公然支持港獨活動等等，這都屬於挑戰一國兩制底線的行為。」她指，沒有力量可以改變香港要在一國兩制下繼續存在和發展，有必要立法維護國家安全、領土統一。

她並指，近年香港出現多個港獨組織，又有立法會議員宣誓時，鼓吹違反一國兩制的做法，應該受制裁，不擁護《基本法》的候選人，應該禁止參選立法會或區議會，認為以上建議都按憲法及基本法辦事。

同場的饒戈平亦指，香港有必要優先考慮，健全和完善地落實中央管治權的各項配套，包括健全維護香港和國家安全，防範遏制外部勢力干預。他提到，本港近年出現背離「一國兩制」的政治風潮，法治遭受嚴重損害，唯有正確理解及貫徹《基本法》，才可以走出困局。至於未來能否全面落實《基本法》，也會直接影響到中央對香港2047年後，是否實施「一國兩制」的信心和決心。

全國政協副主席、前特首梁振英則指，有西方政客將香港享有的高度自治，扭曲為全面自治，香港一些反對派就將特首的產生辦法，必須得到人大常委會批准，改成向人大常委會備案，又把普選行政長官前的提名委員會提名，改為公民提名，戴上真普選的帽子，不斷去中央化，蠶食《基本法》授予中央的權力，形容是「被搬龍門」。梁認為，要通過辯論，讓香港社會讀懂、弄通《基本法》內容，讓國際社會了解一國兩制已經有的安排。

快d

出埋老解plz

惠珠散閪氣